\subsection{Directory}
Sẽ có 2 loại lệnh được gửi cho client:
\begin{itemize}
\item Liệt kê files/directories: SERVER sẽ gửi lệnh \textbf{DIR} cùng với \textbf{LIST} và đường dẫn (ví dụ như là C:/Users/admin), client sẽ trả về danh sách các files/directories trong đường dẫn tương ứng.
\item Cập nhật key: SERVER sẽ gửi lệnh \textbf{DIR} cùng với \textbf{COPY}, đường dẫn tới file cần copy cũng như thư mục mà file sẽ được copy vào.
\end{itemize}
\textbf{Lưu ý:} các đường dẫn KHÔNG được có khoảng trắng.\\
Các hàm cho quá trình này như sau :
\begin{itemize}
\item Ở server (mail$\_$handler.py):
\begin{lstlisting}
def dir_list(ip_address, path_to_folder):
\end{lstlisting}
Chức năng: gửi yêu cầu liệt kê danh sách files/directories đến client, nhận kết quả, gửi mail trả lời người dùng.\\
Tham số: 
\begin{itemize}
\item \lstinline{ip_address}: kiểu tuple(str, int) chứa địa chỉ ip và port của client gửi tới.
\item \lstinline{path_to_folder}: đường dẫn cần liệt kê. 
\end{itemize}
Không có giá trị trả về.

\begin{lstlisting}
def dir_copy(ip_address, src_path, dst_path):
\end{lstlisting}
Chức năng: gửi yêu cầu copy file đến client, nhận kết quả, gửi mail trả lời người dùng.\\
Tham số: 
\begin{itemize}
\item \lstinline{ip_address}: kiểu tuple(str, int) chứa địa chỉ ip và port của client gửi tới.
\item \lstinline{src_path}: đường dẫn tới file cần copy.
\item \lstinline{dst_path}: thư mục mà file sẽ được copy vào.
\end{itemize}
Không có giá trị trả về.

\item Ở client (directory$\_$tree$\_$client.py):
\begin{lstlisting}
def directory_handle(conn):
\end{lstlisting}
Chức năng: xử lý các yêu cầu về liệt kê/copy từ server, gửi kết quả lại cho server.\\
Tham số: 
\begin{itemize}
\item \lstinline{conn}: socket kết nối server với client.
\end{itemize}
Không có giá trị trả về.
\end{itemize}


