\section{Sưu liệu cho các hàm}
\subsection{Phân tích câu lệnh}
Hàm phân tích câu lệnh được định nghĩa là:
\begin{lstlisting}
def command_parser(message, sender_address):
\end{lstlisting}
Chức năng: phân tích câu lệnh được gửi đến, gọi hàm tương ứng với yêu cầu của câu lệnh.\\
Tham số:
\begin{itemize}
\item \lstinline{message}: câu lệnh được gửi đến
\item \lstinline{sender_address}: địa chỉ email của người gửi.
\end{itemize}
Không có giá trị trả về.\\

Hàm \lstinline{get_corresponding_ip}
\begin{lstlisting}
def get_corresponding_ip(sender_address):
\end{lstlisting}
Chưc năng: lấy ra địa chỉ IP tương ứng với \lstinline{sender_address}.\\
Tham số:
\begin{itemize}
\item \lstinline{sender_address}: địa chỉ email của người gửi.
\end{itemize}
Trả về địa chỉ IP tương ứng, trả về None nếu không tồn tại.

\subsection{Module handle}
Các hàm được định nghĩa trong module handle.py được sử dụng để xử lý các yêu cầu từ người dùng.
\begin{lstlisting}
def authorize(sender_address, ip_address, ip_per_address):
\end{lstlisting}
Chức năng: authorize địa chỉ email với IP tương ứng.\\
Thám số: 
\begin{itemize}
\item \lstinline{sender_address}: địa chỉ email.
\item \lstinline{ip_address}: địa chỉ IP
\item \lstinline{ip_per_address}: dictionary, mỗi phần tử có dạng là <địa chỉ email>: <địa chỉ IP>.
\end{itemize}
Trả về True nếu thành công, False nếu không thành công.

\begin{lstlisting}
def list_ip():
\end{lstlisting}
Chức năng: trả về danh sách các địa chỉ IP đang được kết nối.

\begin{lstlisting}
def disconnect(email):
\end{lstlisting}
Chức năng: disconnect địa chỉ email hiện tại với IP tương ứng.
Tham số:
\begin{itemize}
\item \lstinline{email}: địa chỉ IP tương ứng.
\end{itemize}
Không có giá trị trả về.

\begin{lstlisting}
def find_corresponding_email(ip_address):
\end{lstlisting}
Chức năng: tìm địa chỉ email tương ứng với IP được truyền vào.
Tham số:
\begin{itemize}
\item \lstinline{ip_address}: địa chỉ IP.
\end{itemize}
Trả về: địa chỉ email tương ứng đang điều khiển địa chỉ IP này.

\begin{lstlisting}
def delete_ip_from_list(ip_address):
\end{lstlisting}
Chức năng: xóa địa chỉ IP ra khỏi danh sách IP kết nối.
Tham số: 
\begin{itemize}
\item \lstinline{ip_address}: địa chỉ IP.
\end{itemize}
Không có giá trị trả về.

\begin{lstlisting}
def remove_this_connection(conn, ip_address):
\end{lstlisting}
Chức năng: loại bỏ kết nối tương ứng với IP.
Tham số:
\begin{itemize}
\item \lstinline{conn}: socket tương ứng.
\item \lstinline{ip_address}: địa chỉ IP.
\end{itemize}
Không có giá trị trả về.

\begin{lstlisting}
def __init__():
\end{lstlisting}
Chức năng: khởi tạo những giá trị liên quan.

\input{latex/process_application}

\begin{lstlisting}

\end{lstlisting}
Chức năng:
Tham số:
\begin{itemize}
\item \lstinline{}
\end{itemize}
Trả về: 

\lstinline{}