\subsection{Process/Application}
Server sẽ gửi lệnh \textbf{APP$\_$PRO} đến client, sau đó sẽ gửi số tương ứng với lệnh.
\begin{itemize}
\item Gửi số 1 nếu ta cần đưa ra danh sách process/application. Sau đó gửi message là \textbf{APPLICATION} hoặc \textbf{PROCESS} tương ứng với yêu cầu của lệnh đến client. Client nhận thông điệp rồi gửi lại danh sách application/process dưới dạng một data frame.
\item Gửi số 0 nếu ta cần kill một process/application. Sau đó ta sẽ gửi ID/PID của đối tượng cần kill. Client nhận thông điệp rồi gửi thông tin về quá trình kill lại cho server.
\end{itemize}
Các hàm cho quá trình này như sau:\\
\begin{itemize}
\item Ở server (mail$\_$handler.py, app$\_$process$\_$server.py):
\begin{lstlisting}
def list_process(ip_address):
\end{lstlisting}
Chức năng: gửi yêu cầu đến client, nhận kết quả rồi gửi mail lại cho người dùng.\\
Tham số: 
\begin{itemize}
\item \lstinline{ip_address}: kiểu tuple(str, int) chứa địa chỉ ip và port của client gửi tới.
\end{itemize}
Trả về: Không có giá trị trả về.
\begin{lstlisting}
def _list(conn:socket.socket, s):
\end{lstlisting}
Chức năng: gửi yêu cầu danh sách tiến trình/ứng dụng đến client, nhận kết quả từ client.\\
Tham số: 
\begin{itemize}
\item \lstinline{conn}: socket kết nối server với client.
\item \lstinline{s}: chuỗi, có giá trị là \textbf{PROCESS} hoặc \textbf{APPLICATION}, thể hiện yêu cầu gửi danh sách tiến trình hoặc ứng dụng.
\end{itemize}
Trả về: Danh sách tiến trình/ứng dụng ở dạng chuỗi.
\begin{lstlisting}

def send_kill(conn:socket.socket, process_id): 
\end{lstlisting}
Chức năng: gửi yêu cầu tắt một tiến trình.\\
Tham số: 
\begin{itemize}
\item \lstinline{conn}: socket kết nối server với client.
\item \lstinline{process_id}: id của tiến trình cần tắt.
\end{itemize}
Trả về: kết quả kill thành công/không thành công.\\
Thư viện sử dụng: pickle, struct, pandas.
\item Ở client (app$\_$process$\_$client.py):
\begin{lstlisting}
def app_process(client):
\end{lstlisting}
Chức năng: nhận yêu cầu từ server, xử lý yêu cầu rồi gửi lại kết quả tương ứng. \\
Tham số: 
\begin{itemize}
\item \lstinline{client}: socket kết nối server với client.
\end{itemize}
Trả về: Không có giá trị trả về.\\
Thư viện sử dụng: pickle, psutil, struct, os, subprocess.\\
Bên cạnh đó, server còn có các hàm (được cung cấp sẵn) phụ trách việc nhận dữ liệu:
\begin{lstlisting}
def recvall(sock, size):
def receive(client):
\end{lstlisting}
Ngoài ra, client còn có các hàm (được cung cấp sẵn) phục vụ việc gửi dữ liệu cho server và xử lý các yêu cầu về application/process trên máy.
\begin{lstlisting}
def send_data(client, data):
def list_apps():
def list_processes():
def kill(pid):
\end{lstlisting}
\end{itemize}





