\subsection{Registry}
Sẽ có 2 loại lệnh được gửi cho client:
\begin{itemize}
\item Liệt kê subkey: SERVER sẽ gửi lệnh \textbf{REGISTRY} cùng với \textbf{LIST} và đường dẫn (ví dụ như là HKEY$\_$CURRENT$\_$USER, HKEY$\_$CURRENT$\_$USER/System), client sẽ trả về danh sách các subkey tương ứng.
\item Cập nhật key: SERVER sẽ gửi lệnh \textbf{REGISTRY} cùng với \textbf{UPDATE} và đường dẫn tới key, giá trị mới của key, và kiểu dữ liệu (kiểu dữ liệu thường thuộc 1 trong 4 loại: REG$\_$BINARY, REG$\_$DWORD, REG$\_$QWORD, REG$\_$SZ).
\end{itemize}

Các hàm cho quá trình này như sau:
\begin{itemize}
\item Ở server (mail$\_$handler.py):\\
\begin{lstlisting}
def registry_list(ip_address, full_path):
\end{lstlisting}
Chức năng: gửi các câu lệnh để liệt kê subkey với đường dẫn là \lstinline{full_path} đến client, sau đó nhận về danh sách subkey, gửi mail trả lời cho người dùng.\\
Tham số: 
\begin{itemize}
\item \lstinline{ip_address}: kiểu tuple(str, int) chứa địa chỉ ip và port của client gửi tới.
\item \lstinline{full_path}: kiểu str, là đường dẫn cần liệt kê subkey.
\end{itemize}
Không có giá trị trả về.

\begin{lstlisting}
def registry_update(ip_address, absolute_path, value, data_type):
\end{lstlisting}
Chức năng: gửi câu lệnh để cập nhật giá trị entry tới client, nhận về kết quả, gửi mail trả lời người dùng.\\
Tham số: 
\begin{itemize}
\item \lstinline{ip_address}: kiểu tuple(str, int) chứa địa chỉ ip và port của client gửi tới.
\item \lstinline{absolute_path}: đường dẫn tới entry cần cập nhật giá trị.
\item \lstinline{value}: giá trị mới cho entry, giá trị này KHÔNG được có khoảng trắng.
\item \lstinline{data_type}: kiểu dữ liệu của entry cần cập nhật.
\end{itemize}
Không có giá trị trả về.


\item Ở client (registry$\_$client.py):
\begin{lstlisting}
def registry_handle(conn):
\end{lstlisting}
Chức năng: xử lý các yêu cầu gửi đến rồi trả kết quả lại cho server.\\
Tham số: 
\begin{itemize}
\item \lstinline{conn}: socket kết nối server với client.
\end{itemize}
Trả về: 

\begin{lstlisting}
def identify_hkey(value_list):
\end{lstlisting}
Chức năng: Xác định hive từ đường dẫn đã được tách\\
Tham số: 
\begin{itemize}
\item \lstinline{ip_address}: kiểu tuple(str, int) chứa địa chỉ ip và port của client gửi tới.
\item \lstinline{full_path}: kiểu str, là đường dẫn cần liệt kê subkey.
\end{itemize}
Trả về: giá trị hive tương ứng.

\begin{lstlisting}
def get_value_of_key(key):
\end{lstlisting}
Chức năng: lấy giá trị của \lstinline{key}.\\
Tham số: 
\begin{itemize}
\item \lstinline{key}: key cần lấy giá trị.
\end{itemize}
Trả về: giá trị tại \lstinline{key}.

\begin{lstlisting}
def get_sub_keys(key):
\end{lstlisting}
Chức năng: lấy ra các subkeys của \lstinline{key}.\\
Tham số: 
\begin{itemize}
\item \lstinline{key}: key cần lấy các subkeys.
\end{itemize}
Trả về: subkeys của \lstinline{key}.

\begin{lstlisting}
def list_all_registry_entries(registry_path, reg_dict):
\end{lstlisting}
Chức năng: liệt kê danh sách các entries trong 1 đường dẫn registry.\\
Tham số: 
\begin{itemize}
\item \lstinline{registry_path}: đường dẫn registry cần liệt kê.
\item \lstinline{reg_dict}: dictionary dùng để lưu kết quả.
\end{itemize}
Không có giá trị trả về.\\
Ngoài ra, client có các hàm được cung cấp sẵn để giúp cho quá trình xử lý yêu cầu trên registry.
\begin{lstlisting}
def parse_data(full_path):
def dec_value(c):
def str_to_bin(s):
def str_to_dec(s):
def set_value(full_path, value, value_type):
\end{lstlisting}

\end{itemize}

