\section{Cú pháp email}
Các email điều khiển được gửi về địa chỉ \textbf{notabotbytheway@outlook.com}.\\ 
Các lệnh phải được viết ở \textbf{tiêu đề} của email.\\
Giá trị key là \textbf{ABDCFE123465}.\\
Cú pháp của các lệnh điều khiển được liệt kê bên dưới:
\begin{itemize}
\item \textbf{AUTH} <key> <IP>: "đăng ký" địa chỉ email để điều khiển <IP>. Tại một thời điểm, mỗi địa chỉ email đăng ký \textbf{duy nhất} với một địa chỉ IP và ngược lại.
\item \textbf{LIST} <key>: liệt kê danh sách các IP đang kết nối.
\item \textbf{DISC}: ngắt kết nối địa chỉ email này với IP hiện tại.
\item \textbf{LIST}$\_$\textbf{PROC}: liệt kê danh sách các tiến trình (process).
\item \textbf{LIST}$\_$\textbf{APP}: liệt kê danh sách các ứng dụng (application).
\item \textbf{KILL} <ID/PID>: tắt (kill) tiến trình có mã là <ID/PID>.
\item \textbf{SCREENSHOT} <time>: chụp màn hình liên tục trong thời gian <time> giây, mặc định là $0.5$ giây.
\item \textbf{WEB}/\textbf{REC} <time>: quay lại webcam của máy trong thời gian <time> giây, mặc định là $5$ giây. 
\item \textbf{KEYLOG} <time>: bắt các phím nhấn trong thời gian <time> giây, mặc định là $10$ giây.
\item \textbf{SHUTDOWN}: tắt máy tính.
\item \textbf{LOGOUT}: đăng xuất. % khỏi Trái Đất
\item \textbf{RESTART}: khởi động lại máy tính.
\item \textbf{REGISTRY} \textbf{LIST} <path>: danh sách các registry trong path.
\item \textbf{REGISTRY} \textbf{UPDATE} <registry path> <value> <data type>: cập nhật giá trị của <registry path> thành <value> với kiểu <data type>. <value> \textbf{không} được có khoảng trắng. <data type> được lấy từ \href{https://docs.microsoft.com/en-us/windows/win32/sysinfo/registry-value-types}{link}.
\item \textbf{DIR} \textbf{LIST} <path>: liệt kê các thư mục/file trong đường dẫn <path>.
\item \textbf{DIR} \textbf{COPY} <source file> <destination path>: copy file có tên <source file> đến đường dẫn <destination path>.
\end{itemize}